###2.4.2 逻辑函数的代数化简方法 
代数化简法的原理是反复使用逻辑代数的基本 公式和定理，消去函数式中多余的乘积项和多 余的因子，以求得函数式的最简形式。 <P>
代数化简法没有固定的步骤。现将经常使用的 方法归纳描述如下： <p>
 ####1. 并项法 
 利用定理3：A!B+AB=A可以将两项合并为一项，消去B和!B这一对因子。注意，根据代入定理可知，A和B都可以是任何复杂的逻辑式。 <p>
**例2-5用并项法化简下列逻辑函数** <p>
F1=A!(!BCD)+A!BCD <P>
F2=A!B+ACD+!A !B+!ACD <P>
解：F1=A(!(!BCD)+!BCD)=A <p>
 F2=!A(B+CD)+!A(!B+CD) <p>
=（!B+CD)（!A+A） <p>
 = !B+CD <P>
####2. 吸收法 <p>
利用定理1：A+AB=A可将AB项消去。A和B同样也 可以是任何一个复杂的逻辑式。 <p>
**例2-6 用吸收法化简下列逻辑函数 **<p>
F1=(!(!AB)+C)ABD+AD <P>
F2=AB+AB !C+ABD+AB(!C+!D) <p>
解： F1=［(!(!A B) + C)B］AD+AD = AD <p>
 F2=AB+AB [!C+D+（!C+!D)］= AB 
####3. 消项法 <p>
利用定理5： AB+!AC+BC=AB+!AC 及 <p>
AB+!AC+BCD=AB+!AC <p>
将BC或BCD消去。其中A、B、C、D都可以是任何 复杂的逻辑式。 <p>
例2-7 用消项法化简下列逻辑函数 <p>
F1=AC+A!B+!(B+C) = AC+!B!C <p>
F2=A!BC!D+!(A!B)E+!AC!DE <p>
=(A!B)C!D+(!(A!B))E + (C!D)E!A=A!BC!D+!(A!B)E <p>
####4. 消因子法 
 利用定理2：A+!AB=A+B可将!AB中的!A消去。A、B均 可以是任何复杂的逻辑式。 <p>
 例2-8 利用消因子法化简下列逻辑函数 <p>
F1=!B+ABC <p>
F2=A!B+B+!AB <p>
解： F1=!B+ABC=!B+AC <p>
F2=A!B+B+!AB=A+B+!AB=A+B <p>
####5. 配项法 <p>
(1) 根据基本公式中的A+A=A可以在逻辑函数式中重复写入某一项，有时能获得更加简单的化简结果。 <p>
例2-9 化简逻辑函数F=!AB!C+!ABC+ABC。 <p>
 解：若在式中重复写入!ABC，则可得到 <p>
F =(!AB!C + !ABC)+(!ABC+ABC) <p>
 =!AB(C+!C)+BC(!A+A) <P>
=!AB+BC <p>
**(2) 由基本公式中的A+!A=1可在函数式中的某 一项上乘以(A+!A)，然后拆成两项分别与其它 项合并，有时能得到更简单的化简结果。**<p>
例2-10 化简逻辑函数F=A!B+!AB+B!C+!BC <p>
解：利用配项法可将F写成 <p>
F =A!B+!AB(C+!C)+B!C+(A+!A)!BC <p>
=A!B+!ABC+!AB!C +B!C+A!BC+!A!BC <p>
=(A!B+A!BC)+(B!C+!AB!C)+(!ABC+!AB!C） <P>
 =A!B+B!C+!AC 
